欠稅不還 當心解約壽險償付 | 聯合新聞網	
2023-10-25	
https://udn.com/news/story/7243/7527667	
屏東縣政府財稅局表示，追討欠稅之執行法院於必要時，得核發執行命令終止債務人為要保人之壽險契約，並命令第三人保險公司償付解約金。財稅局舉例，近年一位欠稅大戶林先生，滯欠2,000多萬元娛樂稅。但因林先生已出境，且名下已無財產，常見限制出境、禁奢條款、拘提管收等手段皆無效，令稅捐單位傷透腦筋。經財稅局提告十多年，終獲法院裁定，林先生名下近億元人壽保險，保單得強制解約償付欠稅。林先生聽聞驚覺不妙，恐因小失大，為力保壽險保障權益，才趕緊至執行分署繳清欠稅2,358萬餘元及執行費用88萬餘元，也一併將滯欠國稅2,000多萬元繳清，終於解列欠稅名單。財稅局強調，壽險保單解約償付欠稅雖有判例，惟執行分署於裁量是否行使終止權執行解約金債權時，仍會先賦與債權人、債務人或利害關係人陳述意見之機會，兼顧各方權益，為公平合理之衡量。▪ 他讚台中房子新、市容乾淨「台北反而像鄉下」 網揭台中缺點
 ▪ 北市蛋黃區50年公寓「天價裝潢費」曝光 網：一堆吃米不知米價
 ▪ 1坪賣近百萬元創新高紀錄 「木都」嘉義市老屋地點曝
 ▪ 彰化人台中買「帝寶」踩雷 持有7年慘賠2117萬
 ▪ 通勤增20分鐘等同減薪19% 他曝企業選址這點最重要